% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=641bc&id=2N41-8&n=2&d=10&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Somme de quotients algébriques
% @Titre  Somme de quotients algébriques
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Préciser les valeurs interdites éventuelles, puis écrire l'expression sous la forme d'un quotient :\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 $A=\dfrac{9}{6x-3}-\dfrac{9}{2x+8}$.\\
  $B=\dfrac{4}{x}-\dfrac{3}{3x+2}$.\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=641bc&id=2N41-8&n=2&d=10&s=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item 
                  L'équation $6x-3=0$ a pour solution $\dfrac{1}{2}$. \\
                L'équation $2x+8=0$ a pour solution $-4$. \\
                $\dfrac{1}{2}$ et $-4$ sont donc des valeurs interdites pour l'expression. \\
                Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{-4\,;\,\dfrac{1}{2}\right\}$, \\
                $\begin{aligned}
                \dfrac{9}{6x-3}-\dfrac{9}{2x+8}
                &= \dfrac{9(2x+8)}{(6x-3)(2x+8)}-\dfrac{9(6x-3)}{(6x-3)(2x+8)}\\
                &=\dfrac{9(2x+8)-9(6x-3)}{(6x-3)(2x+8)}\\
                &=\dfrac{-36x+99}{(6x-3)(2x+8)}
                \end{aligned}$
    \item Déterminer les valeurs interdites de cette expression, revient à déterminer les valeurs qui annulent le dénominateur de $\dfrac{3}{3x+2}$,
                puisque la division par $0$ n'existe pas.\\ L'équation $3x+2=0$ a pour solution $\dfrac{-2}{3}$. \\
                 $0$ et $\dfrac{-2}{3}$ sont donc des valeurs interdites pour l'expression. \\
                Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{\dfrac{-2}{3}\,;\,0\right\}$,\\
                $\begin{aligned}
                \dfrac{4}{x}-\dfrac{3}{3x+2}&=\dfrac{4(3x+2)}{x(3x+2)}-\dfrac{3x}{x(3x+2)}\\
               & =\dfrac{12x+8-3x}{x(3x+2)}\\
               &=\dfrac{9x+8}{x(3x+2)}
               \end{aligned}$
    \end{enumerate}
    
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Déterminer les valeurs interdites de cette expression, revient à déterminer les valeurs qui annulent 
  le dénominateur, puisque la division par $0$ n'existe pas.\\
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
    \item      Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{-4\,;\,\dfrac{1}{2}\right\}$, \\
                $\begin{aligned}
                \dfrac{9}{6x-3}-\dfrac{9}{2x+8}
                &=\dfrac{-36x+99}{(6x-3)(2x+8)}
                \end{aligned}$
    \item        Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{\dfrac{-2}{3}\,;\,0\right\}$,\\
                $\begin{aligned}
                \dfrac{4}{x}-\dfrac{3}{3x+2}&=\dfrac{4(3x+2)}{x(3x+2)}-\dfrac{3x}{x(3x+2)}\\
                &=\dfrac{9x+8}{x(3x+2)}
               \end{aligned}$
    \end{enumerate}
    
\end{Reponse}